在电子通信领域，数据加扰指发送端设备将信号转换成另外的一串编码，也可称作编码（encode）。如果接收端没有实现解扰，就很难理解接收到的信号的原始信息。在信息安全领域，将用在数字信号上的这种操作（encode）叫做加密。而将用在模拟信号上的这种操作叫做加扰（scramble）。当然，加密和加扰在本质操作上是一样的，只是在不同的应用场景中的叫法不同。

物理设备之间的数据传输依赖在时间上连续的模拟信号进行传输。往往由于信道的物理特点，一段连续重复都为 $1$ 或者都为 $0$ 的数字信号转换成模拟信号后使得接收端很难进行时钟恢复（*TODO*）。

一种加扰和解扰过程的图示

![](./img/lfsr1.png)

特别说明的是，这里的加扰和解扰算法只是一种，移位寄存器也可以是其他个数，只是以**其中一种**为例来说明加解扰的算法过程。

加扰器
------

- 以一个比特串输入例子说明加扰的过程
	![](./img/lfsr2.png)
    
    其中$s_1=100000000000$,左端的比特最先输入到加扰器中。每次完成一位比特的加扰，然后整个移位寄存器（[shift register](https://en.wikipedia.org/wiki/Shift_register)）中的比特位向上移一位，即，丢弃第五位，第$1,2,3,4$位依次向上移动一位。重复这个过程。
    
    算法实现的过程可以简单地这样描述，将初始的5个移位寄存器拼接到输入比特串$s_1$的左端，得到
    
    <font color='red'>$00000$</font>$100000000000$， 其中红色部分表示移位寄存器的初始值。
    
    从$s_1$的第一位，即黑色字体比特开始对输入的每一位循环求值。
    使用公式，
    
    $y:=x+B(x-5)+B(x-2)$
    
    其中$y$是我们要求的，表示输出比特串$s_2$中对应位置的比特，$x$表示输入比特，在第一次循环中是$s_1$的第一位，即$1$。$B(x-5)$表示$x$的前第$5$位比特。
    
    $matlab$代码实现 
    ```matlab
    s1 = [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0];  % s1为任意的原始比特数据
    s = [0 0 0 0 0 s1];
	for i=6:size(s,2)
   		s(1,i) = xor(xor(s(1,i-2),s(1,i-5)), s(1,i));
	end
    ```
    自此，加扰完成。
    
解扰器
-------
解扰是加扰的逆过程。